香港眾志：無「政治罪名」等於無打壓？睇睇大陸政治犯

保安局局長李家超表示，按照擬修訂的《#逃犯條例》，新的引渡機制不適用於涉及政治的案件；行政會議召集人陳智思亦指，外界毋須擔心條例會被用作引渡政治犯。

然而，翻查資料，二十多位分別任職律師、記者、學者和社工等職業的維權人士，也曾被中國政府當局以非政治性質罪名拘捕。

可見，即使擬修訂的《逃犯條例》不涉及政治罪名，中國政府亦能以經濟犯罪等各項罪名打擊異見人士。

—— 💔 逼害太多 無法盡錄 ——
桂民海｜銅鑼灣書店股東｜交通肇事罪
姚文田｜香港晨鐘書局老闆｜走私普通貨物罪
浦誌強｜維權律師｜非法獲取公民個人信息罪
王健民｜政論雜誌創辦人｜非法經營罪
劉堯｜維權律師｜收購被拐賣兒童
胡亞柱｜南方日報記者｜收取賄賂、敲詐勒索
劉維安｜法治網廣東頻道主編｜收取賄賂、敲詐勒索
郭玉閃｜學者（曾聲援佔中）｜非法經營
何曉波｜社工中心負責人｜職務侵佔罪
許志永｜公盟創始人｜聚眾擾亂公共場所秩序罪

政府主動做嘅野邊會係好野

陳智思上晒岸，幫共匪做嘢

哇. 乜中國的司法制度咁差的?